---
id: psr7-and-httplug
date: 2018-10-06 16:05:41
title: PSR-7 与 HTTPlug
categories: Misc
tags: [PHP]
---

## 前言

最近国庆期间没继续开发项目，据说要有大变动，等国庆后开会讨论，内心有点方张。

> Updated: 国庆后的第一天，果然砍了。难受。

趁着假期，封装了两个扩展包。

- [中国行政区划地址库 SDK + 爬虫 + 数据](https://github.com/wi1dcard/china-divisions)
- [百度小程序第三方 PHP SDK](https://github.com/wi1dcard/baidu-mini-program-sdk)

在构建后者的时候，考虑到 `PSR-7` 逐渐在 PHP 生态圈被大众接受，经过斟酌决定将 HTTP 客户端与 SDK 自身逻辑分离，完全遵循 PSR-7，所有请求都实现为 `RequestInterface`，随后使用任意兼容 PSR-7 的客户端发送即可，扩展包本身不关注 HTTP 协议的数据传输。

## 优势

实际上，可替换的 HTTP 客户端好处有很多。

- 支持更多功能，可自定义 HTTP 客户端让 SDK 的请求走代理、带其它头信息等。
- 保持项目精简干练、防止冲突，当你已经安装其它 HTTP 客户端扩展包，不需要再因为 SDK 的依赖不得不安装另一个 HTTP 客户端扩展，共用即可。
- 如果你的项目已经处在开发中，甚至已经上线，可防止已有的 HTTP 客户端版本 SDK 内的出现冲突。
- 若某个 HTTP 客户端出现 BUG，或项目维护者跑路，可随时切换另一个而无需改动 SDK 本身。
- 若你的服务器环境（例如 PHP 版本问题等）不支持某扩展，可随时替换。
- 利用诸如 Swoole 这类神器，可轻松实现协程的 HTTP 客户端，发挥巨大性能优势。
- ...

## 提醒自己

在不断解耦的同时，也要时刻防止掉进过度封装的怪圈；或许找到简单易用与繁复强大的平衡点，才是真正的最佳实践吧。
